{"_default": {"1": {"name": "Franc\u00fazska revol\u00facia", "desc": "Zauj\u00edmav\u00fd kv\u00edz o ve\u013ekej franc\u00fazskej revol\u00faci\u00ed", "nOfQ": 10, "Q0": "Kedy bola dobyt\u00e1 Bastila ?", "A0": "14. j\u00fala 1789", "B0": "8. augusta 1789", "C0": "21. septembra 1789", "D0": "3. marca 1789", "CORRECT0": "a", "Q1": "4. augusta 1789 \u00dastavodarn\u00e9 n\u00e1rodn\u00e9 zhroma\u017edenie ods\u00fahlasilo zru\u0161enie", "A1": "monarchie", "B1": "\u0161\u013eachtick\u00fdch privil\u00e9gi\u00ed", "C1": "republiky", "D1": " oligarchie", "CORRECT1": "b", "Q2": "Kedy vyhl\u00e1silo \u00dastavodarn\u00e9 n\u00e1rodn\u00e9 zhroma\u017edenie kr\u00e1\u013ea \u013dudov\u00edta XVI. za zosaden\u00e9ho?", "A2": "10. augusta 1792", "B2": "14. j\u00fala 1789", "C2": "21. septambra 1791", "D2": "3. marca 1789", "CORRECT2": "a", "Q3": "Ako sa skon\u010dil \u00fatek kr\u00e1\u013eovskej rodiny z Par\u00ed\u017ea, v j\u00fani 1791?", "A3": "kr\u00e1\u013eovsk\u00e1 rodina bola zatknut\u00e1 a na hraniciach popraven\u00e1", "B3": "kr\u00e1\u013eovsk\u00e1 rodina bola za pomoci rusk\u00fdch priate\u013eov dopraven\u00e1 do Moskvy", "C3": "kr\u00e1\u013eovsk\u00e1 rodina bola zatknut\u00e1 a don\u00faten\u00e1 vr\u00e1ti\u0165 sa do Par\u00ed\u017ea", "D3": "kr\u00e1\u013eovsk\u00e1 rodina \u00faspe\u0161ne u\u0161la do Anglicka", "CORRECT3": "c", "Q4": "Kto boli po\u010das Ve\u013ekej franc\u00fazskej revol\u00facie sansculotti?", "A4": "oby\u010dajn\u00ed vojaci", "B4": "ni\u017e\u0161\u00ed vojensk\u00ed velitelia", "C4": "chudobn\u00ed obyvatelia miest", "D4": "vy\u0161\u0161\u00ed vojensk\u00ed velitelia", "CORRECT4": "c", "Q5": "Kr\u00e1\u013e \u013dudov\u00edt XVI. bol po zosaden\u00ed oby\u010dajn\u00fdm \u010dlovekom. Volali ho ob\u010dan:", "A5": "Capet", "B5": "Marat", "C5": "Du Pont", "D5": "Nu Pont", "CORRECT5": "a", "Q6": "Kto bol ved\u00facou osobnos\u0165ou jakob\u00ednov po\u010das Ve\u013ekej franc\u00fazskej revol\u00facie?", "A6": "Napoleon Bonaparte", "B6": " Jean Paul Marat", "C6": "Victor Hugo", "D6": "Jean-Claude Van Damme", "CORRECT6": "b", "Q7": "Ako zomrel Jean Paul Marat?", "A7": "bol zavra\u017eden\u00fd vo vani", "B7": "bol ods\u00faden\u00fd a popraven\u00fd", "C7": "zasiahla ho strela", "D7": "infarkt", "CORRECT7": "a", "Q8": "Kedy bol popraven\u00fd franc\u00fazsky kr\u00e1\u013e \u013dudov\u00edt XVI.?", "A8": "21. janu\u00e1ra 1793", "B8": "10. j\u00fana 1792", "C8": "4. apr\u00edla 1794", "D8": "3. janu\u00e1ra 1793", "CORRECT8": "a", "Q9": "Ak\u00fd n\u00e1zov mal franc\u00fazsky parlament po vo\u013eb\u00e1ch 21. septembra 1793?", "A9": "Domin\u00e1t", "B9": "Konvent", "C9": "Prevent", "D9": "Sen\u00e1t", "CORRECT9": "b"}, "2": {"name": "Hist\u00f3ria Eur\u00f3py", "desc": "Kr\u00e1tky kv\u00edz o zaujimavostiach z hist\u00f3rie Eur\u00f3py", "nOfQ": 7, "Q0": "Ako sa volala sopka, ktor\u00e1 \"pochovala\" mesto Pompeje?", "A0": "Etna", "B0": "Vezuv", "C0": "Stromboli", "D0": "Katla", "CORRECT0": "b", "Q1": "Pod\u013ea \u010doho/koho dostala Eur\u00f3pa svoje meno?", "A1": "Pod\u013ea dc\u00e9ry kr\u00e1\u013ea Agenora, ktor\u00fa uniesol Zeus", "B1": "Pod\u013ea slovanskej bohyne menom Eur\u00f3pa", "C1": "Pod\u013ea rieky Eufrat", "D1": "Pod\u013ea mena dc\u00e9ry franc\u00fazkeho kr\u00e1\u013ea \u013dudov\u00edta XIV", "CORRECT1": "a", "Q2": "Ako sa volalo etnikum moslimov, ktor\u00e9 od 8. do 15. storo\u010dia ovl\u00e1dali juh \u0160panielska a Portugalsko?", "A2": "Tuaregovia", "B2": "Maurovia", "C2": "Sunniti", "D2": "Macedonci", "CORRECT2": "b", "Q3": "\u010co bolo Casus belli (d\u00f4vod) pre rozp\u00fatanie 1. svetovej vojny?", "A3": "Napadnutie Po\u013eska Nemeckom", "B3": "Potopenie parn\u00edka Lusitania", "C3": "Atent\u00e1t na n\u00e1sledn\u00edka Rak\u00fasko-Uhorsk\u00e9ho tr\u00f3nu", "D3": "Napadnutie Po\u013eska Ruskom", "CORRECT3": "c", "Q4": "V ktorom roku za\u010dala Ve\u013ek\u00e1 franc\u00fazska revol\u00facia?", "A4": "1789", "B4": "1897", "C4": "1777", "D4": "1787", "CORRECT4": "a", "Q5": "Jednou z obet\u00ed franc\u00fazskej revol\u00facie bol Marat. Kto to bol?", "A5": "Novin\u00e1r", "B5": "N\u00e1sledn\u00edk tr\u00f3nu", "C5": "Vojvodca", "D5": "Revolucion\u00e1r", "CORRECT5": "a", "Q6": "Kto pri Berl\u00ednskom m\u00fare, symbole rozdelenej Eur\u00f3py, vyslovil pam\u00e4tn\u00fa vetu: Ich bin ein Berliner ?", "A6": "Konrad Adenauer", "B6": "John Fitzgerald Kennedy", "C6": "Nikita Sergejevi\u010d Chru\u0161\u010dov", "D6": "Vladimir Vladimirovi\u010d Putin", "CORRECT6": "b"}}}